監警會加拿大專家捲打龍通醜聞

監警會加拿大專家捲打龍通醜聞

加拿大專家Gerry McNeilly曾被批評與警方私下溝通，損害調查獨立性。

【本報訊】獲聘協助監警會審視反送中運動以來衝突事件的加拿大海外專家，被揭發曾經在調查一宗加拿大警方濫用武力的投訴中與警方「打龍通」，投訴結果更由成立變為不成立。立法會議員認為，若公眾覺得海外專家人選有問題，應該考慮換人。

監警會日前公佈邀請五名國際專家協助審視近日的反送中大型示威活動，其中一名為剛卸任的加拿大安大略省獨立警務督查主任Gerry McNeilly。據加拿大報章報道，Gerry McNeilly曾處理一宗警員濫用武力的投訴，一名多倫多市民投訴2014年警方入屋搜查時，被一名警員反鎖在地上，並襲擊頭及頸部。調查2015年完成，確認警員行為不當，建議採取紀律行動。

相關新聞：中年紅衫男揮刀斬傷四人

鍾國斌：應考慮換人

不過，一名警官致電Gerry McNeilly表達不滿，Gerry McNeilly其後指調查過程出錯，重新調查後宣佈投訴不成立。投訴人不滿，提出訴訟。法庭今年1月裁定投訴須由獨立第三方重啟調查，並批評Gerry McNeilly與警方私下溝通並不恰當及不公正，損害了調查的獨立性。Gerry McNeilly已提出上訴。

自由黨黨魁鍾國斌昨日表示，若公眾覺得專家人選有問題，應該考慮換人。監警會回應稱，Gerry McNeilly在2008至2019年擔任獨立警察審查總監，任內曾經撰寫多份報告，對會方的審視工作極具參考價值。Gerry McNeilly亦正就當地法院裁決提出上訴，監警會深信專家組每名成員都會客觀及公正地就是次審視工作提供建議。

■記者麥志榮

上一則
上一則
滙豐外判工擺街站搞工會被炒

下一則
下一則
城大內地舊生毀民主女神像罰款

中年紅衫男揮刀斬傷四人
8.31速龍疑「插罩嫁禍」
聲援市民落淚：只求還原真相
機鐵今封站 慢駛車控危駕
警開記者會限問周末活動
四成市民撐示威者堅持訴求
涉襲車長 兩男禁入調景嶺寶琳站
女傳道人見「鬼」實錄 15卧底警潛維園 示威者無搶槍
「唔想做天安門母親」 上前線勸停衝突
遭警推跌 炮彈式撞地 男子被捕受襲 斷骨甩骹
10米內中橡膠彈 前線爆鼻恐毀容
8.31放工捱打 被捕男研索CCTV
美廠商聘廉價勞工製催淚彈售港
默克爾籲和平解決港問題
2.3萬人遮打反濫捕 港民女現身
民間記招籲國際聲援 日女力撐
澳洲機場查浸大女手機
24年以來 惠譽首降港評級
2,000醫護斥醫管局不制止警濫權
滙豐外判工擺街站搞工會被炒
城大內地舊生毀民主女神像罰款
15歲滅火隊員走入煙霧裏用生命值硬接催淚彈
泛民區選望大勝 學者：可左右特首戰
逾10區「相撞」 北區重災
聖保祿校友倒豎葱 諷政府黑白顛倒
港龍再有兩員工因言被炒
速龍隊員擺酒 百網民踩場
少女跪求太子站真相千人促港鐵公開片段怒火街頭

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

[連登大危機]核彈都唔割成句係「出師有名，核彈都唔割」